【抗暴之戰●尖沙嘴】平野鈴子越洋來港「和你Sing」：和香港人走到最尾

網民號召今日下午4時在尖沙嘴栢麗大道舉行「人權民主和你Sing」活動，在場有過千人參與，部份人蒙面，眾人一起合唱抗爭歌曲及高呼口號。其中被譽為「日本反送中第一人」的社運人士平野鈴子，亦身穿和服現身栢麗大道。

特意來港參與活動的平野鈴子，希望可以把握機會與反送中人士「打聲招呼」。平野坦言，沒想過反送中運動可延續至今，又表示自己會支持到底，「既然運動已堅持了這麼長時間，我一定會和香港人走到最尾」。她又希望能拿着日本國旗，以外國人身份去感染、帶動其他外國人，一同支持香港反送中運動，她強調自己回到日本後，仍會繼續進行反送中街頭宣傳。
雖然警方一度以市民蒙面違法為由，衝入人群試圖驅散及拘捕一名戴口罩市民，但仍無阻平野參與活動。其間，她更與大家齊唱《願榮光歸香港》，在場人士以日文高呼多謝。

問到平野面對支持者被捕或受傷有何感想，她說不希望有參與運動人士受傷，「寧願受傷的是自己」；又指如果支持者一旦被捕，她會拜託律師等進行法律援助。
參與栢麗大道活動的有Leo、Bill和Harry三位中六學生。縱然面對文憑試壓力，還有警方過去數月對年輕人的濫捕，還是無阻他們參與集會，其中Bill反問「問問在場人士，誰不害怕呢？發生了這麼多事。」
子女參與抗爭，未必每位家長也認同。Harry就分享曾被家人扔去口罩的經歷。「試過幾次我戴口罩回校，他們直情把口罩扔走，不讓我戴回學校，問我為甚麼要戴上課。」Harry雖然明白父母憂慮，但坦言參與反送中運動是為了香港當下的改變：「說50年不變，其實50年後一定大變。我們要追求的，是現在這刻，未來，和50年後（2047年）所享有的權利。」
對於大量跟自己同齡的學生被捕，他們坦言會感到難受，也對警方與示威者的武力懸殊感到無奈。Harry形容示威者只有一對手套、一個口罩、一副眼罩，但警方卻擁有專業頭盔和防毒面罩，「只有一把傘，武力差距太大。」
另外，Leo又特別提到希望成立獨立調查委員會，並特意繪畫了一支全黑香港區旗，寓意不希望香港日漸變得「中國化」。提到對反送中運動的期望，Harry則希望五大訴求可以成真：「就算不釋放所有被捕人士，有上行街也被捕的人至少也應該釋放。」

原來夜晩食TG..
昨日の夜、クッソ最悪な事があって、精神が死んでる。灣仔で催涙弾に囲まれて、でもそれよりも最悪な事があって、もう無理。辛過ぎて耐えられない。

逃げはしない。最後まで戦う事もやめない。でも、現実となった時に、辛過ぎて耐えられなかった。

私は逃げないし、これからも前線の状況を日本人に伝えたい。だけど、これは本当に辛い。